【訴訟擱置】律師錢志庸誤解法例 導致鄭松泰不會被DQ

鄭松泰強調今次官司暫告一段落純屬好運。

法官區慶祥在判詞指雖然第73條沒註明交費的時限，但法例表明不得有不合理延誤。終審法院案例指應迅速和緊急地解決針對議員資格的爭議，以減低對立法會工作的阻礙，羅延誤4個月並不合理。

代表羅的馬恩國大律師早前指，羅遲交保證金是由於他早前聘請的律師錢志庸誤解法例，冀法庭酌情處理。

根據錢的誓章，他於今年3月21日已指示員工嘗試呈交支票給法庭，其後他諮詢大律師意見，認為應由被告向法庭要求指示申請人交保證金，除非申請人不遵從才會令訴訟擱置，故他等候案件提訊。

區官認為律師誤解法律並不是要求酌情處理的好藉口，羅也沒理由一直不向法庭索取關於案件進展的指示，他自己亦有責任，所以下令繼續擱置案件。
梁家傑認為根據判詞，羅難以再拿出新理由說服法庭重啟訴訟，故實際上擱置等於終結。

案件編號：HCMP482-3/17

豬隊友